陳健波：將修改財會會議程序

【Now新聞台】立法會財委會主席陳健波指將與議員商討修改會議程序，部分循主席指引方式修改便可，無需得到議員同意。他強調主席與議員一樣受會議程序限制，不可能隻手遮天。

事先張揚要修改會議程序、再度連任財委會主席的陳健波已做好研究，部分程序無需經議員同意修改，只需由主席提出指引，包括延長每節兩小時的會議時間，被逐出會議室的議員同日不能重返會議室。

另外，議員提出縮短表決鐘聲會經過一輪辯論，陳健波會把每名議員目前3分鐘的發言時間縮短。

另外，已有建制派要求修改兩個議事程序，包括限制每名議員在每項議程只能提一次臨時動議 ，亦會禁止提出休會動議，這些修改需得到過半數議員支持。陳健波強調，主席與議員一樣受會議程序限制，不可能隻手遮天。

陳健波同時批評部分官員太官僚，未能回應議員提問，有需要作出改善。

被問到政府有否就修改會議程序，私下與他們接觸並建議「減辣」，陳健波承認曾就此事與政府官員溝通，但對方並沒意見。